俄羅斯首批撤離僑民抵俄被送往西伯利亞 營區以圍牆及CCTV包圍 軍人駐守出入口

100多名俄羅斯人5日開始在西伯利亞一個營地進行為期兩個星期的隔離。此前他們被從新型冠狀病毒疫情中心武漢疏散。

路透報導，俄羅斯已對來往於俄中邊界的人員實行限制。俄羅斯跟中國的邊界線長達4300公里。上個星期，俄羅斯報告查出兩例病毒感染病例，地點均在西伯利亞，而且都是中國公民。

美國之音報導，在疏散回國的兩批144名俄羅斯公民中，沒有發現任何感染病例。俄羅斯國防部說，這些人星期三乘坐兩架軍機飛抵秋明機場。

俄羅斯冠狀病毒危機應對中心提供的電視畫面顯示，身穿白色隔離服的醫護人員星期三上午迎接伊爾-76軍用運輸機疏散的第一批僑民的到來。

俄羅斯衛生官員稱，所有被疏散的僑民將在秋明外大約30公里的一個營地接受兩個星期的隔離。據稱，這個營地有圍牆，配備閉路電視，有軍人巡邏把守。

俄羅斯衛生部官員稱，俄羅斯正在為疫情可能蔓延做準備，一些學校停課，公共活動被取消。不過，也有其他官員稱這是在應對流感。

目前，新冠病毒疫情在全球已經造成近500人死亡，報告確認感染病例近2萬5000例。

俄羅斯官員估計有600多俄羅斯人在武漢所在的湖北省。路透報導，俄羅斯駐北京大使館發言人葉戈洛夫說，所有表示希望返回俄羅斯的人都已經返回，俄羅斯將不再安排接運僑民的飛機。

俄羅斯先前已經中止來自中國的直達鐵路客車和商業航班。現在，莫斯科機場只是有一個單獨的航站可以准許來自中國的旅客入境，因為那裡比較方便對旅客進行篩查。

冬天的冠軍

逃走者格殺勿論

出面-31度 點走

其實唔難

大清洗

連登仔就走到

病毒先係冬天的冠軍

有條底褲保暖就夠

支那人はどれも無実ではありません
線啦煎話 墮呢磨 抹之絕爹話 阿烈嗎些

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
沙田you
(會員#133680)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?